屯門保良局馮李佩瑤小學老師確診，校長及一半教師要入隔離營，學校員工繼續返工！

保良局西區婦女福利會馮李佩瑤小學一名教職員確診，學校已全面停課。

屯門區議員朱順雅表示，接獲該校學生家長的通知，該校一名教職員早前初步確診，今日證實正式確診，該校校長及部份教職員亦被列為密切接觸者。校方指，現時校內其他已完成檢測的教職員，其結果均呈陰性。

校方決定由明日起開始停課，直至農曆新年假期前。校方呼籲家長仔細留意子女的身體狀況，若出現病徵，請盡早求醫。

Source: 頭條
早幾日仲有學生返學，點解學生唔使入隔離營？
一般餐廳有人確診都停業最少3日，學校仲有職員返工，冇風險咩？
20幾個老師昨日仲未入隔離營，今日安排到未？
係咪仲繼續由得班學生返學唔規管
一面叫香港人少聚集，一面由得班小朋友返學，係咪黐撚左

關你撚事咩，垃圾病毒當睇唔撚到咪算

早幾日仲有學生返學，點解學生唔使入隔離營？
如果冇由確診教師面授，點解要入？見都冇見過喎。

一般餐廳有人確診都停業最少3日，學校仲有職員返工，冇風險咩？
如果確診教師只喺教員室同課室活動，點解校務處同工友唔可以返工？

20幾個老師昨日仲未入隔離營，今日安排到未？
以我所知已經安排入營

係咪仲繼續由得班學生返學唔規管
一面叫香港人少聚集，一面由得班小朋友返學，係咪黐撚左
係有規管嘅。喺有口罩同隔板嘅情況下，學校可以俾最多1/6學生回校上課，(一般都係小六升中同中六DSE)

佢冇交代該名老師有冇面授
你又知佢行過去邊？
終於有條中point
帶口罩同有隔板就冇事，食肆又唔見放寬

層主爆多d料

岩呀！ 我想出街食晚飯，睇埋戲先返歸

咁我一句到尾啦
其實就算有面授，全程戴足口罩、最少1.5米距離嘅話，都唔會當密切接觸。所以呢單嘢應該係確診嗰條撚屌喺個位到除口罩。
食肆你食嘢唔會戴住罩架嘛

我可以講嘅就係
好多老師好鬼鍾意喺個位到除罩
吹水 飲食 都唔戴返
幾乎間間學校都係咁
所以先有咁多密切接觸

如果單純係上堂或者開會，都未必要檢疫

Pish

講咁多咪又人比連登仔話恐懼撚

唔只學校、office文職都可能係

戴口罩開會都要
利申：識人戴口罩開會被界定為緊密接觸者

因為你個好政府仲採取緊追一層密切接觸者嘅策略
學生就算面授 因為冇除口罩冇一齊用膳
唔會當係密切接觸者
至於老師 懷疑因為佢喺除過罩食飯等等
或者兼用pantry 而一間教員室大約就20-30人
所以部分老師被定為密切接觸者而非全部

全部源頭不明搞掂

唔使有隔板 都可以繼續一班30人
小息繼續除口罩食野

老師冇除過口罩，只係同確診者戴住口罩一齊開會
就已經被定為密切接觸者

另外，繼續要返工返學，要食飯就梗係要除口罩啦

過左成年仲有咁多恐懼撚

飯可以唔食
工一定要返